---
title: "Course aux nombres 2025 officielle"
author: "Gilles Mora et Eric Elter"
date: "2025-02-25"
---
import { Image } from 'astro:assets'
import logoCan from '../../images/CAN_rebours03.png'

<a href="https://coopmaths.fr/alea" target="_blank">
  <div class="flex justify-center mb-12">
    <Image src={logoCan} alt="CAN 2025" class="w-1/3 mx-auto my-2"/>
  </div>
</a>

<p>
  <strong>MathALÉA</strong> a la chance d'accompagner, cette année encore, la <strong>Course Aux Nombres</strong>, concours de calcul mental inventé par l'<strong>AEFE</strong> et dont les inscriptions se font sur le site de <a href="https://courseauxnombres.site.ac-strasbourg.fr" target="_blank">l'académie de Strasbourg</a>.
</p>
<p>
  L'idée initiée par Vincent Pantaloni, IA-IPR de l'<strong>académie d'Orléans-Tours</strong>, l'an passé, qui consistait à proposer aux élèves de 2nde de passer le concours numériquement via notre site, a été reconduite cette année avec un élargissement à tous les niveaux.
</p>
<p>
  Dès l'ouverture du concours, le <strong>10 mars 2025</strong>, vous aurez l'opportunité de choisir entre la version papier (accessible sur le site officiel) et la version interactive. En lien avec <strong>Capytale</strong>, les scores des élèves pourront être enregistrés, et leurs résultats seront facilement accessibles. Chaque enseignant trouvera dans la bibliothèque Capytale, l'activité <strong>Course Aux Nombres</strong> correspondant au niveau de ses élèves.
</p>
<p>
  Le partenariat avec la <strong>DRANE de Normandie</strong> a permis le soutien de deux membres de l'association <strong>CoopMaths</strong> pour coder ces exercices, tandis que le partenariat avec la <strong>DRANE d'Occitanie</strong> a soutenu un autre membre de notre association pour assurer la liaison entre MathALÉA et <strong>Capytale</strong>.
</p>

<div class="mt-4"/>
Voici le lien direct vers les activités Capytale que vous pourrez cloner :
- CE2 : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856875
- CM1 : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856879
- CM2 : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856887
- 6e : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856897
- 5e : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856901
- 4e : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856906
- 3e : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856909 
- 2nde : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856916
- 1re : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856923
- Tle : https://capytale2.ac-paris.fr/web/b/5856933 

À noter, que ces séances sont paramétrées en mode concours pour que les élèves ne puissent les faire qu'une seule fois et n'aient pas accès à la correction.
